【國歌法】 教育局長楊潤雄對噓國歌痛心 范太：令愛國者想法例愈緊愈好

【國歌法】楊潤雄對噓國歌痛心 范太：令愛國者想法例愈緊愈好

2017-11-10 12:51:58 HKT

【新增短片】
港足賽事再出現噓國歌情況，全國人大常委范徐麗泰出席活動時表示，對於有港獨人士及自稱本地派的人，每當有國際賽事奏起國歌時都狂噓，感到遺憾，並預料《國歌法》在立法會審議時會出現拉布情況。

范徐麗泰表示，即使將來訂立《國歌法》，個別人士亦會以身試法，但她希望這些人想一想，為何要這樣做，對香港國際形象和社會有何好處，有關行為令國際社會認為香港人不尊重國家。她指這些人亦應該想想，自己是否被人利用，如果他們願意反省就最好，不反省是他們的自由。她指如他們再這樣做，有愛國愛港的人會反感，會覺得法例愈緊愈好，最終變成對抗性，她個人認為是不必要的，亦不想看到。

教育局局長楊潤雄在另一場合表示，對再有人噓國歌感到痛心，認為是不應該的。至於會否加強國歌教育，他強調學校一向有教授國歌，長遠要如何做則視乎情況。

民主黨胡志偉表示，《國歌法》的細節引起市民各種擔心，當局應該與民共議，立法前以白紙草案形進行公眾諮詢，透過討論解開市民的憂慮，否則當局想借立法達致市民尊重國家的目標都未必能達到。胡又指，近年的深層次矛盾源於中央對香港的干預和全面管治權，令人害怕一國兩制、港人治港、高度自治，強調當局不正視這些問題就訂立《國歌法》只是緣木求魚和加深矛盾。

民建聯周浩鼎表示，香港訂立《國歌法》是為了尊重國家、尊重國歌，但由於反對派危言聳聽、散播妖魔《國歌法》的言論，加上反對派拉布，長此下去可能令立法有阻滯。他稱《國歌法》是由本地立法，按普通法制度處理，而普通法下，刑事罪行須包含行為和犯罪意圖兩元素，舉證時就要包含兩元素，故此希望市民不要被誤導，他續指，在本地立法完成前的所謂「真空期」內，當局不能做任何執法檢控，否則會形成法律上很大的不確定因素，至於是否要作公眾諮詢，周表示希望立法時有充份討論，讓市民清楚今次立法是按普通法處理。
<蘋果>

唔好得罪共產黨